---
title: "Дайджест №41 (1-7 ноября 2010)"
date: "2010-11-08"
---

Основную новость прошлой недели — добавление нового инструмента Cage transform — мы уже обсудили. Но этим изменения не ограничились.

Если в предыдущем дайджесте вам не приглянулась на скриншоте крупноватая кнопка сброса изменений размера кисти, это не просто хорошо — это отлично, потому что это всё равно было её промежуточным обликом. Всё дело в том, что в GIMP теперь есть новый виджет, который объединяет метку, ползунок и числовой ввод. И пресловутая кнопка теперь просто находится справа от него.

Собственно новый виджет наверняка придётся по душе пользователям графических планшетов вроде Wacom, а уже пользователям Blender и darktable — и подавно. Небольшая, на скорую руку снятая демонстрация прилагается:

<iframe src="http://player.vimeo.com/video/16616760?byline=0&amp;portrait=0" height="321" width="572" allowfullscreen frameborder="0"></iframe>

Помимо этого Митч дополнительно переработал раскрывающийся список, где перечисляются единицы измерения.

В GEGL добавлена новая операция, которая является портом фильтра «Вихрь и щипок» (Whirl and Pinch). Кроме того, начата работа по реализации подключаемых механизмов работы с тайлами. Во-первых, это обеспечит совместимость при дальнейшем портировании GIMP на GEGL. Во-вторых, можно будет реализовывать разные безумные штуки, например, подключаться к картам Google.

В babl изменений не было.
